% vim: spelllang=es_es
% original section: Serotonin Syndrome
\section{Síndrome de serotonina}

El síndrome de serotonina son un grupo de síntomas que aparecen en reacción al consumo de medicamentos serotoninérgicos.
Puede ocurrir como resultado de un solo medicamento, en cuyo caso suele ocurrir después de aumentar la dosis de antidepresivos.
Puede ocurrir como resultado de una dosis demasiado grande o el uso concomitante de múltiples fármacos serotoninérgicos.

\subsection{Signos y síntomas}

Los síntomas más comunes son estado mental alterado, hipertermia, rigidez muscular y mioclonías.
Otros síntomas incluyen

\begin{itemize}
\tightlist
\item Inquietud, ansiedad y agitación
\item Alteración de conciencia
\item Hipertermia y sudoración
\item Frecuencia cardíaca y respiratoria incrementadas
\item Pupilas dilatadas
\item Rigidez muscular, pérdida de coordinación, hiperreflexia, temblores y mioclonías
\end{itemize}

\subsection{Tratamiento}

\begin{itemize}
\tightlist
\item Considere recomendar al paciente que deje de tomar medicamentos serotoninérgicos
  \begin{itemize}
  \tightlist
  \item Esto puede ser peligroso si son medicamentos de prescripción
  \end{itemize}
\item Evacuar a todos los pacientes a la atención médica avanzada
\item Sugiera a los pacientes que consulten con su médico si están tomando medicamentos serotoninérgicos
\end{itemize}
